def get_all_questions():
    """
    Повертає базу даних питань, згрупованих за рівнями складності.
    """
    return {
        "easy": [
            {
                "question": "Яка планета відома як 'Червона планета'?",
                "options": ["Венера", "Марс", "Юпітер", "Сатурн"],
                "correct_answer": "Марс"
            },
            {
                "question": "Що є найменшим за розміром материком на Землі?",
                "options": ["Африка", "Антарктида", "Австралія", "Європа"],
                "correct_answer": "Австралія"
            },
            {
                "question": "Який орган відповідає за перекачування крові в людському тілі?",
                "options": ["Мозок", "Легені", "Шлунок", "Серце"],
                "correct_answer": "Серце"
            },
            {
                "question": "Як називається великий суходіл, оточений водою?",
                "options": ["Півострів", "Архіпелаг", "Острів", "Материк"],
                "correct_answer": "Материк"
            },
            {
                "question": "Яке найменше ціле число є простим?",
                "options": ["0", "1", "2", "3"],
                "correct_answer": "2"
            },
            {
                "question": "У якому місті знаходиться Колізей?",
                "options": ["Афіни", "Париж", "Рим", "Лондон"],
                "correct_answer": "Рим"
            },
            {
                "question": "Яка тварина вважається найшвидшою на суші?",
                "options": ["Лев", "Гепард", "Тигр", "Газель"],
                "correct_answer": "Гепард"
            },
            {
                "question": "Скільки планет у Сонячній системі?",
                "options": ["7", "8", "9", "10"],
                "correct_answer": "8"
            },
            {
                "question": "Як називається головна зірка Сонячної системи?",
                "options": ["Місяць", "Плутон", "Марс", "Сонце"],
                "correct_answer": "Сонце"
            },
            {
                "question": "Яка найвища гора у світі?",
                "options": ["Кіліманджаро", "Говерла", "Еверест", "Монблан"],
                "correct_answer": "Еверест"
            },
            {
                "question": "Що є хімічною формулою води?",
                "options": ["CO2", "O2", "H2O", "NaCl"],
                "correct_answer": "H2O"
            },
            {
                "question": "Скільки ніг має павук?",
                "options": ["4", "6", "8", "10"],
                "correct_answer": "8"
            },
            {
                "question": "Як звати головного лиходія у фільмах 'Зоряні війни'?",
                "options": ["Дарт Мол", "Дарт Вейдер", "Кайло Рен", "Імператор Палпатін"],
                "correct_answer": "Дарт Вейдер"
            },
            {
                "question": "Яка столиця Канади?",
                "options": ["Торонто", "Монреаль", "Ванкувер", "Оттава"],
                "correct_answer": "Оттава"
            },
            {
                "question": "Який єдиний ссавець вміє літати?",
                "options": ["Панда", "Кажан", "Пінгвін", "Ведмідь"],
                "correct_answer": "Кажан"
            },
            {
                "question": "Яке найпопулярніше хобі у світі?",
                "options": ["Риболовля", "Читання", "Колекціонування", "Садівництво"],
                "correct_answer": "Читання"
            },
            {
                "question": "Скільки місяців має рік?",
                "options": ["10", "11", "12", "13"],
                "correct_answer": "12"
            },
            {
                "question": "Яка тварина відома як 'король джунглів'?",
                "options": ["Тигр", "Слон", "Лев", "Ведмідь"],
                "correct_answer": "Лев"
            },
            {
                "question": "Який колір отримується при змішуванні синього та жовтого?",
                "options": ["Фіолетовий", "Помаранчевий", "Зелений", "Червоний"],
                "correct_answer": "Зелений"
            },
            {
                "question": "Яка країна відома своїми квітучими сакурами?",
                "options": ["Китай", "Південна Корея", "Японія", "Таїланд"],
                "correct_answer": "Японія"
            },
            {
                "question": "Яке найменше число, що є добутком двох різних простих чисел?",
                "options": ["4", "6", "8", "9"],
                "correct_answer": "6"
            },
            {
                "question": "Як називається процес перетворення води з рідини на газ?",
                "options": ["Конденсація", "Випаровування", "Замерзання", "Плавлення"],
                "correct_answer": "Випаровування"
            },
            {
                "question": "Що є столицею Іспанії?",
                "options": ["Лісабон", "Мадрид", "Барселона", "Рим"],
                "correct_answer": "Мадрид"
            },
            {
                "question": "Яке з цих чисел є парним?",
                "options": ["7", "13", "15", "20"],
                "correct_answer": "20"
            },
            {
                "question": "Хто написав казку 'Попелюшка'?",
                "options": ["Брати Грімм", "Ганс Християн Андерсен", "Шарль Перро", "Олександр Пушкін"],
                "correct_answer": "Шарль Перро"
            },
            {
                "question": "Як називається наука про вивчення зірок та планет?",
                "options": ["Біологія", "Геологія", "Астрономія", "Хімія"],
                "correct_answer": "Астрономія"
            },
            {
                "question": "Який фрукт є символом Нью-Йорка?",
                "options": ["Яблуко", "Апельсин", "Банан", "Виноград"],
                "correct_answer": "Яблуко"
            },
            {
                "question": "Яка тварина виробляє мед?",
                "options": ["Мураха", "Бджола", "Оса", "Джміль"],
                "correct_answer": "Бджола"
            },
            {
                "question": "Як називається дитинча свині?",
                "options": ["Теля", "Порося", "Кошеня", "Курча"],
                "correct_answer": "Порося"
            },
            {
                "question": "Яке найдовше слово в українській мові?",
                "options": ["Конституція", "Революційний", "Дихлордифенілтрихлорметилметан", "Дізнайся"],
                "correct_answer": "Дихлордифенілтрихлорметилметан"
            },
            {
                "question": "Який пристрій вимірює температуру?",
                "options": ["Барометр", "Термометр", "Гігрометр", "Анемометр"],
                "correct_answer": "Термометр"
            },
            {
                "question": "Як називається головний комп'ютер, який керує мережею?",
                "options": ["Клієнт", "Сервер", "Термінал", "Драйвер"],
                "correct_answer": "Сервер"
            },
            {
                "question": "Що є столицею Німеччини?",
                "options": ["Мюнхен", "Берлін", "Гамбург", "Франкфурт"],
                "correct_answer": "Берлін"
            },
            {
                "question": "Скільки днів у тижні?",
                "options": ["5", "6", "7", "8"],
                "correct_answer": "7"
            },
            {
                "question": "Яка тварина відома як 'корабель пустелі'?",
                "options": ["Кінь", "Зебра", "Верблюд", "Лев"],
                "correct_answer": "Верблюд"
            },
            {
                "question": "Який колір зазвичай мають шкільні автобуси в США?",
                "options": ["Зелений", "Червоний", "Синій", "Жовтий"],
                "correct_answer": "Жовтий"
            },
            {
                "question": "Яка найдовша річка в Європі?",
                "options": ["Дунай", "Рейн", "Волга", "Сена"],
                "correct_answer": "Волга"
            },
            {
                "question": "Хто намалював картину 'Зоряна ніч'?",
                "options": ["Пабло Пікассо", "Леонардо да Вінчі", "Вінсент ван Гог", "Клод Моне"],
                "correct_answer": "Вінсент ван Гог"
            },
            {
                "question": "Скільки кісточок у більшості видів мандаринів?",
                "options": ["Багато", "Дві", "П'ять", "Жодної"],
                "correct_answer": "Жодної"
            },
            {
                "question": "Яка планета знаходиться найближче до Сонця?",
                "options": ["Земля", "Марс", "Меркурій", "Венера"],
                "correct_answer": "Меркурій"
            },
            {
                "question": "Що вимірює барометр?",
                "options": ["Температуру", "Швидкість вітру", "Атмосферний тиск", "Вологість"],
                "correct_answer": "Атмосферний тиск"
            },
            {
                "question": "Який винахід зробив Томас Едісон?",
                "options": ["Телефон", "Лампа розжарювання", "Радіо", "Автомобіль"],
                "correct_answer": "Лампа розжарювання"
            },
            {
                "question": "Яка найменша планета в Сонячній системі?",
                "options": ["Меркурій", "Марс", "Венера", "Земля"],
                "correct_answer": "Меркурій"
            },
            {
                "question": "Як називається процес, під час якого личинка перетворюється на метелика?",
                "options": ["Метаморфоза", "Еволюція", "Регенерація", "Міграція"],
                "correct_answer": "Метаморфоза"
            },
            {
                "question": "Що є столицею Італії?",
                "options": ["Мілан", "Флоренція", "Рим", "Венеція"],
                "correct_answer": "Рим"
            },
            {
                "question": "Яка найдовша річка у світі?",
                "options": ["Амазонка", "Ніл", "Міссісіпі", "Янцзи"],
                "correct_answer": "Ніл"
            },
            {
                "question": "Який хімічний елемент позначається символом Au?",
                "options": ["Срібло", "Золото", "Мідь", "Залізо"],
                "correct_answer": "Золото"
            },
            {
                "question": "Який птах є символом миру?",
                "options": ["Ворон", "Горобець", "Голуб", "Сова"],
                "correct_answer": "Голуб"
            },
            {
                "question": "В якій країні була винайдена піца?",
                "options": ["Франція", "Греція", "Італія", "Мексика"],
                "correct_answer": "Італія"
            },
            {
                "question": "Скільки гравців в одній футбольній команді на полі одночасно?",
                "options": ["9", "10", "11", "12"],
                "correct_answer": "11"
            },
            {
                "question": "Скільки днів у високосному році?",
                "options": ["365", "364", "366", "367"],
                "correct_answer": "366"
            }
        ],
        "medium": [
            {
                'question': 'Яка найдовша річка в Південній Америці?',
                'options': ['Міссісіпі', 'Ніл', 'Амазонка', 'Волга'],
                'correct_answer': 'Амазонка'
            },
            {
                'question': 'Який грецький філософ був учителем Олександра Македонського?',
                'options': ['Сократ', 'Платон', 'Аристотель', 'Піфагор'],
                'correct_answer': 'Аристотель'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент має символ "Fe"?',
                'options': ['Золото', 'Срібло', 'Залізо', 'Флуор'],
                'correct_answer': 'Залізо'
            },
            {
                'question': 'Яке місто відоме як "місто кохання"?',
                'options': ['Рим', 'Лондон', 'Париж', 'Токіо'],
                'correct_answer': 'Париж'
            },
            {
                'question': 'Який процес у рослинах перетворює світлову енергію на хімічну?',
                'options': ['Дихання', 'Фотосинтез', 'Випаровування', 'Осмос'],
                'correct_answer': 'Фотосинтез'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша планета у Сонячній системі?',
                'options': ['Марс', 'Венера', 'Меркурій', 'Плутон'],
                'correct_answer': 'Меркурій'
            },
            {
                'question': 'Яке явище описує силу, що діє на об\'єкт, занурений у рідину?',
                'options': ['Закон Ньютона', 'Закон Архімеда', 'Закон Ома', 'Закон Кулона'],
                'correct_answer': 'Закон Архімеда'
            },
            {
                'question': 'Яка країна відома як "Країна сонця, що сходить"?',
                'options': ['Китай', 'Індія', 'Японія', 'Австралія'],
                'correct_answer': 'Японія'
            },
            {
                'question': 'Що є основним компонентом повітря на Землі?',
                'options': ['Кисень', 'Вуглекислий газ', 'Азот', 'Аргон'],
                'correct_answer': 'Азот'
            },
            {
                'question': 'Яке європейське місто було розділене стіною з 1961 по 1989 рік?',
                'options': ['Прага', 'Відень', 'Берлін', 'Будапешт'],
                'correct_answer': 'Берлін'
            },
            {
                'question': 'Хто написав книгу "1984"?',
                'options': ['Олдос Хакслі', 'Джордж Орвелл', 'Рей Бредбері', 'Франц Кафка'],
                'correct_answer': 'Джордж Орвелл'
            },
            {
                'question': 'Яке найбільше озеро в Африці?',
                'options': ['Озеро Чад', 'Озеро Вікторія', 'Озеро Танганьїка', 'Озеро Малаві'],
                'correct_answer': 'Озеро Вікторія'
            },
            {
                'question': 'Як називається процес, що перетворює рідкий стан на газоподібний?',
                'options': ['Конденсація', 'Плавлення', 'Випаровування', 'Замерзання'],
                'correct_answer': 'Випаровування'
            },
            {
                'question': 'Що є столицею Єгипту?',
                'options': ['Александрія', 'Каїр', 'Гіза', 'Луксор'],
                'correct_answer': 'Каїр'
            },
            {
                'question': 'Який історичний період почався після закінчення Середньовіччя?',
                'options': ['Античність', 'Відродження', 'Епоха Просвітництва', 'Кам\'яний вік'],
                'correct_answer': 'Відродження'
            },
            {
                'question': 'Яка наймасштабніша інженерна споруда була збудована в Китаї для захисту від кочівників?',
                'options': ['Теракотова армія', 'Заборонене місто', 'Велика Китайська стіна', 'Пагода'],
                'correct_answer': 'Велика Китайська стіна'
            },
            {
                'question': 'Що вивчає наука ентомологія?',
                'options': ['Рослини', 'Птахи', 'Комахи', 'Риби'],
                'correct_answer': 'Комахи'
            },
            {
                'question': 'Який тип енергії отримують з вітру?',
                'options': ['Гідроенергія', 'Сонячна енергія', 'Вітроенергія', 'Ядерна енергія'],
                'correct_answer': 'Вітроенергія'
            },
            {
                'question': 'Який найбільший океан на Землі?',
                'options': ['Атлантичний', 'Тихий', 'Індійський', 'Північний Льодовитий'],
                'correct_answer': 'Тихий'
            },
            {
                'question': 'Яка наука вивчає погоду та атмосферні явища?',
                'options': ['Геологія', 'Метеорологія', 'Океанографія', 'Екологія'],
                'correct_answer': 'Метеорологія'
            },
            {
                'question': 'Яка тварина відома як "король звірів"?',
                'options': ['Тигр', 'Слон', 'Лев', 'Ведмідь'],
                'correct_answer': 'Лев'
            },
            {
                'question': 'Який колір отримується при змішуванні синього та жовтого?',
                'options': ['Фіолетовий', 'Помаранчевий', 'Зелений', 'Червоний'],
                'correct_answer': 'Зелений'
            },
            {
                'question': 'Що є столицею Іспанії?',
                'options': ['Лісабон', 'Мадрид', 'Барселона', 'Рим'],
                'correct_answer': 'Мадрид'
            },
            {
                'question': 'Який видатний фізик сформулював теорію відносності?',
                'options': ['Ісаак Ньютон', 'Галілео Галілей', 'Альберт Ейнштейн', 'Нікола Тесла'],
                'correct_answer': 'Альберт Ейнштейн'
            },
            {
                'question': 'Яке найменше число, що є добутком двох різних простих чисел?',
                'options': ['4', '6', '8', '9'],
                'correct_answer': '6'
            },
            {
                'question': 'Яка найвища гора в Африці?',
                'options': ['Гора Еверест', 'Гора Фудзі', 'Гора Кіліманджаро', 'Монблан'],
                'correct_answer': 'Гора Кіліманджаро'
            },
            {
                'question': 'Який океан омиває східне узбережжя США та західне узбережжя Європи?',
                'options': ['Тихий океан', 'Індійський океан', 'Атлантичний океан', 'Північний Льодовитий океан'],
                'correct_answer': 'Атлантичний океан'
            },
            {
                'question': 'Яка наука вивчає взаємозв\'язки між організмами та їхнім середовищем?',
                'options': ['Біологія', 'Екологія', 'Географія', 'Геологія'],
                'correct_answer': 'Екологія'
            },
            {
                'question': 'Що є столицею Австрії?',
                'options': ['Прага', 'Відень', 'Будапешт', 'Берн'],
                'correct_answer': 'Відень'
            },
            {
                'question': 'Яка найдовша річка в Європі?',
                'options': ['Дунай', 'Рейн', 'Волга', 'Сена'],
                'correct_answer': 'Волга'
            },
            {
                'question': 'Хто написав твір "Ромео і Джульєтта"?',
                'options': ['Чарльз Діккенс', 'Вільям Шекспір', 'Джейн Остін', 'Лев Толстой'],
                'correct_answer': 'Вільям Шекспір'
            },
            {
                'question': 'Яка основна функція червоних кров\'яних тілець?',
                'options': ['Боротьба з інфекціями', 'Згортання крові', 'Перенесення кисню',
                            'Регуляція температури тіла'],
                'correct_answer': 'Перенесення кисню'
            },
            {
                'question': 'Хто є автором відомої картини "Мона Ліза"?',
                'options': ['Мікеланджело', 'Рафаель', 'Леонардо да Вінчі', 'Донателло'],
                'correct_answer': 'Леонардо да Вінчі'
            },
            {
                'question': 'Яке найменше число, що ділиться на 2, 3 і 4 без остачі?',
                'options': ['6', '8', '12', '24'],
                'correct_answer': '12'
            },
            {
                'question': 'Яка країна відома як "Країна кленового листа"?',
                'options': ['США', 'Австралія', 'Канада', 'Нова Зеландія'],
                'correct_answer': 'Канада'
            },
            {
                'question': 'Що є центральною нервовою системою людини?',
                'options': ['Мозок і нерви', 'Мозок і спинний мозок', 'Мозок і серце', 'Нерви і спинний мозок'],
                'correct_answer': 'Мозок і спинний мозок'
            },
            {
                'question': 'Яка найвища гора в Південній Америці?',
                'options': ['Гора Мак-Кінлі', 'Аконкагуа', 'Еверест', 'Кіліманджаро'],
                'correct_answer': 'Аконкагуа'
            },
            {
                'question': 'Який історичний період тривав приблизно з 476 до 1453 року?',
                'options': ['Рання історія', 'Середньовіччя', 'Відродження', 'Просвітництво'],
                'correct_answer': 'Середньовіччя'
            },
            {
                'question': 'Який з наведених об\'єктів вважається карликовою планетою?',
                'options': ['Марс', 'Плутон', 'Нептун', 'Сонце'],
                'correct_answer': 'Плутон'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша за розміром кістка в людському тілі?',
                'options': ['Стегнова кістка', 'Колінна чашечка', 'Стремено', 'Фаланга пальця'],
                'correct_answer': 'Стремено'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент позначається символом "O"?',
                'options': ['Олово', 'Золото', 'Кисень', 'Осмій'],
                'correct_answer': 'Кисень'
            },
            {
                'question': 'Що вимірює барометр?',
                'options': ['Температуру', 'Швидкість вітру', 'Атмосферний тиск', 'Вологість'],
                'correct_answer': 'Атмосферний тиск'
            },
            {
                'question': 'Як називається процес, під час якого личинка перетворюється на метелика?',
                'options': ['Метаморфоза', 'Еволюція', 'Регенерація', 'Міграція'],
                'correct_answer': 'Метаморфоза'
            },
            {
                'question': 'Яка найдовша річка у світі?',
                'options': ['Амазонка', 'Ніл', 'Міссісіпі', 'Янцзи'],
                'correct_answer': 'Ніл'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент позначається символом Au?',
                'options': ['Срібло', 'Золото', 'Мідь', 'Залізо'],
                'correct_answer': 'Золото'
            },
            {
                'question': 'Який птах є символом миру?',
                'options': ['Ворон', 'Горобець', 'Голуб', 'Сова'],
                'correct_answer': 'Голуб'
            },
            {
                'question': 'В якій країні була винайдена піца?',
                'options': ['Франція', 'Греція', 'Італія', 'Мексика'],
                'correct_answer': 'Італія'
            },
            {
                'question': 'Скільки гравців в одній футбольній команді на полі одночасно?',
                'options': ['9', '10', '11', '12'],
                'correct_answer': '11'
            },
            {
                'question': 'Скільки днів у високосному році?',
                'options': ['365', '364', '366', '367'],
                'correct_answer': '366'
            },
            {
                'question': 'Яка столиця Канади?',
                'options': ['Торонто', 'Монреаль', 'Ванкувер', 'Оттава'],
                'correct_answer': 'Оттава'
            },
            {
                'question': 'Який єдиний ссавець вміє літати?',
                'options': ['Панда', 'Кажан', 'Пінгвін', 'Ведмідь'],
                'correct_answer': 'Кажан'
            }
        ],
        "hard": [
            {
                'question': 'Який хімічний елемент має найвищу температуру плавлення?',
                'options': ['Платина', 'Вольфрам', 'Титан', 'Золото'],
                'correct_answer': 'Вольфрам'
            },
            {
                'question': 'Хто був першим президентом США?',
                'options': ['Джон Адамс', 'Томас Джефферсон', 'Джордж Вашингтон', 'Авраам Лінкольн'],
                'correct_answer': 'Джордж Вашингтон'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша за площею країна світу?',
                'options': ['Монако', 'Мальта', 'Науру', 'Ватикан'],
                'correct_answer': 'Ватикан'
            },
            {
                'question': 'Яка подія сталася в 1917 році в Росії?',
                'options': ['Наполеонівські війни', 'Жовтнева революція', 'Перша світова війна', 'Кримська війна'],
                'correct_answer': 'Жовтнева революція'
            },
            {
                'question': 'Як називається наука, що вивчає гриби?',
                'options': ['Ботаніка', 'Зоологія', 'Мікологія', 'Ентомологія'],
                'correct_answer': 'Мікологія'
            },
            {
                'question': 'Яке місто є столицею Австралії?',
                'options': ['Сідней', 'Мельбурн', 'Канберра', 'Брісбен'],
                'correct_answer': 'Канберра'
            },
            {
                'question': 'Хто є автором роману "Ловець у житі"?',
                'options': ['Ернест Хемінгуей', 'Джон Стейнбек', 'Джером Селінджер', 'Ф. Скотт Фіцджеральд'],
                'correct_answer': 'Джером Селінджер'
            },
            {
                'question': 'Яке найбільше озеро за об\'ємом прісної води?',
                'options': ['Верхнє', 'Байкал', 'Танганьїка', 'Гурон'],
                'correct_answer': 'Байкал'
            },
            {
                'question': 'Як називається найглибша точка Світового океану?',
                'options': ['Зондський жолоб', 'Маріанський жолоб', 'Перуансько-Чилійський жолоб',
                            'Пуерто-Риканський жолоб'],
                'correct_answer': 'Маріанський жолоб'
            },
            {
                'question': 'Яке найбільше за площею море на Землі?',
                'options': ['Карибське море', 'Середземне море', 'Філіппінське море', 'Саргасове море'],
                'correct_answer': 'Саргасове море'
            },
            {
                'question': 'Хто сформулював закон всесвітнього тяжіння?',
                'options': ['Альберт Ейнштейн', 'Галілео Галілей', 'Ісаак Ньютон', 'Нікола Тесла'],
                'correct_answer': 'Ісаак Ньютон'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша за розміром планета в Сонячній системі?',
                'options': ['Марс', 'Меркурій', 'Венера', 'Земля'],
                'correct_answer': 'Меркурій'
            },
            {
                'question': 'Як називається найдовша річка в Європі?',
                'options': ['Дунай', 'Волга', 'Рейн', 'Дніпро'],
                'correct_answer': 'Волга'
            },
            {
                'question': 'Яка столиця Канади?',
                'options': ['Торонто', 'Монреаль', 'Ванкувер', 'Оттава'],
                'correct_answer': 'Оттава'
            },
            {
                'question': 'Хто є автором картини "Зоряна ніч"?',
                'options': ['Клод Моне', 'Вінсент ван Гог', 'Пабло Пікассо', 'Леонардо да Вінчі'],
                'correct_answer': 'Вінсент ван Гог'
            },
            {
                'question': 'Яке найбільше пустельне озеро в світі?',
                'options': ['Аральське море', 'Озеро Чад', 'Каспійське море', 'Озеро Тітікака'],
                'correct_answer': 'Каспійське море'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент позначається символом "W"?',
                'options': ['Водень', 'Вольфрам', 'Ванадій', 'Велітій'],
                'correct_answer': 'Вольфрам'
            },
            {
                'question': 'Хто є автором опери "Севільський цирульник"?',
                'options': ['Вольфганг Амадей Моцарт', 'Джузеппе Верді', 'Джоаккіно Россіні', 'Ріхард Вагнер'],
                'correct_answer': 'Джоаккіно Россіні'
            },
            {
                'question': 'Яка країна відома як "Країна тисячі озер"?',
                'options': ['Норвегія', 'Фінляндія', 'Швеція', 'Канада'],
                'correct_answer': 'Фінляндія'
            },
            {
                'question': 'Як називається наука, що вивчає землетруси?',
                'options': ['Вулканологія', 'Сейсмологія', 'Гідрологія', 'Метеорологія'],
                'correct_answer': 'Сейсмологія'
            },
            {
                'question': 'Хто був першим українським президентом після здобуття незалежності?',
                'options': ['Леонід Кравчук', 'Леонід Кучма', 'Віктор Ющенко', 'Віктор Янукович'],
                'correct_answer': 'Леонід Кравчук'
            },
            {
                'question': 'Яка найдовша гірська система в світі?',
                'options': ['Гімалаї', 'Скелясті гори', 'Анди', 'Уральські гори'],
                'correct_answer': 'Анди'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент є основним компонентом алмазів?',
                'options': ['Кисень', 'Кремній', 'Вуглець', 'Азот'],
                'correct_answer': 'Вуглець'
            },
            {
                'question': 'Яке місто є столицею Об\'єднаних Арабських Еміратів?',
                'options': ['Дубай', 'Абу-Дабі', 'Шарджа', 'Аджман'],
                'correct_answer': 'Абу-Дабі'
            },
            {
                'question': 'Хто написав книгу "Мобі Дік"?',
                'options': ['Марк Твен', 'Едгар Аллан По', 'Герман Мелвілл', 'Джек Лондон'],
                'correct_answer': 'Герман Мелвілл'
            },
            {
                'question': 'Яке найменше число, що ділиться на 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 і 10 без остачі?',
                'options': ['2520', '5040', '1260', '840'],
                'correct_answer': '2520'
            },
            {
                'question': 'Як називається найвища точка Африки?',
                'options': ['Гора Кенія', 'Кіліманджаро', 'Атлаські гори', 'Гора Камерун'],
                'correct_answer': 'Кіліманджаро'
            },
            {
                'question': 'Хто є автором знаменитої скульптури "Давид"?',
                'options': ['Донателло', 'Мікеланджело', 'Рафаель', 'Леонардо да Вінчі'],
                'correct_answer': 'Мікеланджело'
            },
            {
                'question': 'Яка найдовша річка в світі?',
                'options': ['Амазонка', 'Міссісіпі', 'Ніл', 'Янцзи'],
                'correct_answer': 'Амазонка'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент позначається символом "Hg"?',
                'options': ['Срібло', 'Ртуть', 'Гелій', 'Водень'],
                'correct_answer': 'Ртуть'
            },
            {
                'question': 'Що є столицею Бразилії?',
                'options': ['Ріо-де-Жанейро', 'Сан-Паулу', 'Бразиліа', 'Белу-Оризонті'],
                'correct_answer': 'Бразиліа'
            },
            {
                'question': 'Яке найбільше за площею озеро в Африці?',
                'options': ['Озеро Чад', 'Озеро Танганьїка', 'Озеро Вікторія', 'Озеро Малаві'],
                'correct_answer': 'Озеро Вікторія'
            },
            {
                'question': 'Хто написав книгу "Дон Кіхот"?',
                'options': ['Мігель де Сервантес', 'Лопе де Вега', 'Фелікс Лопес', 'Габріель Гарсія Маркес'],
                'correct_answer': 'Мігель де Сервантес'
            },
            {
                'question': 'Який з цих супутників є найбільшим у Сонячній системі?',
                'options': ['Місяць', 'Ганімед', 'Титан', 'Каллісто'],
                'correct_answer': 'Ганімед'
            },
            {
                'question': 'Яка найпоширеніша група крові в людства?',
                'options': ['A', 'B', 'AB', 'O'],
                'correct_answer': 'O'
            },
            {
                'question': 'Яка країна має найбільше активних вулканів?',
                'options': ['Японія', 'США', 'Індонезія', 'Чилі'],
                'correct_answer': 'Індонезія'
            },
            {
                'question': 'Який хімічний елемент має символ "Au"?',
                'options': ['Срібло', 'Золото', 'Мідь', 'Залізо'],
                'correct_answer': 'Золото'
            },
            {
                'question': 'Хто винайшов телефон?',
                'options': ['Томас Едісон', 'Альберт Ейнштейн', 'Олександр Белл', 'Марія Кюрі'],
                'correct_answer': 'Олександр Белл'
            },
            {
                'question': 'Яка столиця Єгипту?',
                'options': ['Александрія', 'Каїр', 'Гіза', 'Луксор'],
                'correct_answer': 'Каїр'
            },
            {
                'question': 'Який вид спорту займає найбільшу аудиторію у світі?',
                'options': ['Баскетбол', 'Футбол', 'Крикет', 'Волейбол'],
                'correct_answer': 'Футбол'
            },
            {
                'question': 'Хто написав "Кайдашеву сім\'ю"?',
                'options': ['Іван Нечуй-Левицький', 'Панас Мирний', 'Михайло Коцюбинський', 'Іван Франко'],
                'correct_answer': 'Іван Нечуй-Левицький'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша за площею держава в Азії?',
                'options': ['Мальдіви', 'Сінгапур', 'Ватикан', 'Гонконг'],
                'correct_answer': 'Мальдіви'
            },
            {
                'question': 'Який найбільший океан на Землі?',
                'options': ['Атлантичний', 'Індійський', 'Північний Льодовитий', 'Тихий'],
                'correct_answer': 'Тихий'
            },
            {
                'question': 'Хто був першим космонавтом, що побував у космосі?',
                'options': ['Юрій Гагарін', 'Ніл Армстронг', 'Олексій Леонов', 'Джон Гленн'],
                'correct_answer': 'Юрій Гагарін'
            },
            {
                'question': 'Яка найвища точка в Північній Америці?',
                'options': ['Гора Мак-Кінлі', 'Гора Вітні', 'Гора Сент-Хеленс', 'Гора Фудзі'],
                'correct_answer': 'Гора Мак-Кінлі'
            },
            {
                'question': 'Яка найкоротша у світі річка з назвою?',
                'options': ['Річка Ро', 'Річка Тарі', 'Річка А', 'Річка Кама'],
                'correct_answer': 'Річка Ро'
            },
            {
                'question': 'Яка найменша за розміром кістка в людському тілі?',
                'options': ['Стремено', 'Колінна чашечка', 'Кубоподібна кістка', 'Лобкова кістка'],
                'correct_answer': 'Стремено'
            }
        ]
    }
